# Домашнее задание: 1
## Теория

- Изучить документацию:
  - https://ruby-doc.org/core-2.5.1/Integer.html
  - https://ruby-doc.org/core-2.5.1/Float.html
  - https://ruby-doc.org/core-2.5.1/String.html
  - https://ruby-doc.org/core-2.5.1/Symbol.html
- составить список вопросов
- выделить одну интересную и запомнившуюся особенность/метод/факт связанный с `Ruby`

### Extra mile
Пройти онлайн туториалы:

- https://www.ruby-lang.org/en/documentation/quickstart/
- https://ruby.github.io/TryRuby/

## Практика

- Практическая часть должна быть сдана до начала следующей лекции
- Для выполнения практической части должен использоваться `Ruby >= 2.5.1`
- Практическая часть должна быть отправлена на почту `aliaksei_ramanau@epam.com`
- На каждое задание должен быть отдельный файл. 
- Файл должен называться по шаблону `name_surname_hw_01_t_01.rb`, например `aliaksei_ramanau_hw_01_t_01.rb`
- для второго задания соответственно: `name_surname_hw_01_t_02.rb`, например `aliaksei_ramanau_hw_01_t_02.rb`
- и т.д.
- дополнительным плюсом будет зеленый `rubocop` ссылка на стаил гайды - https://github.com/rubocop-hq/ruby-style-guide

Пример файла: `name_surname_hw_01_t_01.rb`

```ruby
def task_1_1(input)
  # ваш код для задания 1
end
```

Пример файла: `name_surname_hw_01_t_02.rb`

```ruby
def task_1_2(input)
  # ваш код для задания 2
end
```


### Задания


#### 1. на вход метода `def task_1(string)` (читать "в переменной") подаётся строка:

Проверить, является ли она палиндромом (https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B4%D1%80%D0%BE%D0%BC)

Метод `task_1_1` должен возвращать:
- true или false

Пример:
```ruby
task_1_1("hello") # => false
task_1_1("Sum summus mus") # => true
```


#### 2. на вход метода `def task_1_2(string)` (читать "в переменной") подаётся строка:

Метод `task_1_2` должен возвращать:
- сумму всех цифр(не чисел) из данной строки.
  - (вещественные числа, типа 3.14 рассматриваются как 3 цифры: 3; 1; 4;)

Пример:

- для строки `После 2018 года у меня осталось только 6.5 пальца` результат должен быть `22`


#### 3. на вход метода `def task_1_3(string)` (читать "в переменной") подаётся строка:

Метод `task_1_3` должен возвращать:
- сумму всех уникальных символов (пробелы, знаки препинания и т.д - считаются).

Пример:
- для строки "мама папа дед" результат должен быть 6


#### 4. на вход метода `def task_1_4(integer, integer)` (читать "в переменной") подаётся два числа h - часы и m - минуты
(это часы и минуты которые показывают электронные часы):

Метод `task_1_4` должен возвращать:
- сколько градусов между стрелками механических часов, которые показывают заданное время (с точностью округление до 2 знаков
  после запятой)

Пример:
- для task_1_4(0, 0) результат должен быть ноль.
- для task_1_4(15, 15) - решим на лекции
